★又升！PS5日本炒到37000港元 Sony官方回應：「請停止相關行為」

Sony Interactive Entertainment（SIE）在數日前終於公布新世代遊戲主機 PlayStation 5（PS5）的售價，並表示將於 11 月 12 日起正式發貨，目前各大購物平台已開放預購。不過，日本 Amazon 卻有商家在買家進行預訂後，偷偷將定價提升，最誇張可高達 500,000 日元，而若取消訂購亦將會收取 50,000 日元（約港幣 HKD$3688）的騷擾費，令不少日本網民紛紛在社交網路上表示不滿，並在 Twitter 發起行動反對。

根據 Sony 的官方定價，光碟版 PS5 的未含稅價格為 49,980 日元（約港幣 HKD$3688），香港官方建議售價則為 HKD$3980。不過，目前在日本 Amazon 搜索 PS5，會出現為數不少將定價設於 350,000 日元（約港幣 HKD$25,820）或以上的商品，該些出售網點多是由 Amazon 許可的 “Amazon Marketplace” 註冊供應商，當中更有部份商家標價 500,000 日元（約港幣 HKD$36,888），且警告若取消訂購將會收取 50,000 日元（約港幣 HKD$3688）的騷擾費。

據指，該批高額預訂價是依照官方訂價之後再加多一個「0」，即由原本的 35,800 日元變成 358,000 日元 (原價 10 倍價格)，誘騙買家下單。亦有賣家聲言無法免費取消訂購，故引起大批日本網民不滿，在 Twitter 上發起了大規模的聲討，並呼籲大家盡量將消息散播開去，以免有更多的受害者出現。大部份買家在其後表示，向 Amazon 反映相關事件後，最終成功免費取消訂單，

勁過bitcoin

砌到部行3090加個4k moon

lm

你炒價還炒價。但加個0搏好彩厄人係仆街，仲要set如果人地撳錯要收一部機價錢既手續費。定係amazon俾人咁做？